%@P:exocorcp
%@Dif:2
{\em Complète} le tableau suivant :
\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\begin{tabular}{|c|m{3.5cm}|m{3.5cm}|m{3.5cm}|}
\cline{2-4}
\multicolumn{1}{c|}{}&Valeur approchée par excès à l'unité&Encadrement au dixième près&Valeur
approchée par défaut au centième\\
\hline
779,786&&&\\
\hline
0,259&&&\\
\hline
89,751&&&\\
\hline
543,899&&&\\
\hline
478,5&&&\\
\hline
0,43&&&\\
\hline
9,857&&&\\
\hline
198,751&&&\\
\hline
\end{tabular}
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\end{center}
%@Commentaire: Exercice simple qui permet de travailler sur le vocabulaire et de revoir la signification de chacun des chiffres.
%@Correction:
\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\begin{tabular}{|c|m{3.5cm}|m{3.5cm}|m{3.5cm}|}
\cline{2-4}
\multicolumn{1}{c|}{}&Valeur approchée par excès à l'unité&Encadrement au dixième près&Valeur
approchée par défaut au centième\\
\hline
779,786&780&$779,7<\ldots<779,8$&779,78\\
\hline
0,259&1&$0,2<\ldots<0,3$&0,25\\
\hline
89,751&90&$89,7<\ldots<89,8$&89,75\\
\hline
543,899&544&$543,8<\ldots<543,9$&543,89\\
\hline
478,5&479&il n'y en a pas&478,50\\
\hline
0,43&1&$0,4<\ldots<0,5$&0,43\\
\hline
9,857&10&$9,8<\ldots<9,9$&9,85\\
\hline
198,751&199&$198,7<\ldots<198,8$&198,75\\
\hline
\end{tabular}
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\end{center}